#introduction au markdown

## 1. qu'est ce que le markdown ?

il s'agit d'une methode de prise de note sur le logiciel webstorm 
( creation d'une architecture organisationnel )

fichier en .md
 = language de prise de note/optimisation du temps de prise de note et de code ,markdown )
usage du clavier uniquement.

le markdown n'est pas un language universel tout dépend des naviguateurs et des entreprises (espace ou sans entre les lignes ).
####raccourci clavier 

```
`rl+s=sauvegarder`

ctrl+v=coller

ctrl+c=copier

ctrl+alt+ 4/3 ={
```



 ### 2. qu'est ce bootstrap ?
bootstrap est un framwork de mise en page et d'esthetique (de type css) qui fourni des outils pour encadrer notre façon de travailler

il est primordiale de respecter les pratiques de travail imposer par les concepteurs de framwork 

il est très important de maîtriser bootstrap car le programme est très sollicité
par les employeurs , c'est un incontournable.

 #### a. comment installer bootstrap
il suffit d'installer node ,il faut se rendre sur le site officiel et telecharger la bonne version du logiciel
sur le site boot et choisir version 13.6.0 .                                                                                                                                                             
      video02/white rabbit .
      
 #### b. comment procéder avec bootstrap
creation d'un projet vierge

  decoupage du projet :
  creer des dossiers dans lesquels seront mis chaque page du projet
  creation dans le projet des pages initiales:

 sur projet
 clique droit =>New => New directory 
 prenommer les pages creer ,
 exemple:

 Fichier style pour la mise en page

 .assets = stockage des elements les plus important.


  Le terminal est un outils qui envoi des commandes a l'ordinateur en utilisant le clavier uniquement (interface entre l'homme est l'ordinateur).

 Aller sur le terminal puis:                        
 
 npm init/ est comme un store qui permet de télécharger des outils pour faire du codage sans passer par la souris.

 =>npm install = l'odre est donner a l'ordi pour qu'il telecharge le logiciel trouver precedement.

 Faire tres attention a l'orthographe lors de la recherche du logiciel car lors du telechargement ,des logiciels pirate peuvent être installer par mégarde!!!

 ### c. intégrer bootstrap

 getbootstrap.com 

````
 Sur le site on peut trouver des modéles ,des exemples ect...
 librairie bootstrap/beaucoup d'info disponible.
````
 Bootstrap doit être positionner aprés jquery car sans cela ,ça ne pourra pas fonctionner.
